<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<!DOCTYPE superheroes SYSTEM "superheroes.dtd">
<superheroes>
	<superhero id="1" wikipediaArticleName="Iron Man (comics)">
		<nickname>Iron Man</nickname>
		<firstName>Tony</firstName>
		<lastName>Stark</lastName>

		<universe>Marvel</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Iron Man (littéralement l'Homme de Fer) est un super-héros de comics créé en 1963 par Stan Lee pour
				Marvel Comics. Apparu pour la première fois dans Tales Of Suspense #39, la série était scénarisée par
				Larry Lieber et dessinée par Don Heck. À partir de 1968, le personnage a eu son propre comic qui a été
				publié par Marvel jusqu'en 1996 avec le no 332.
			]]>
		</description>

		<picture>iron-man.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Armure en alliage</superpower>
			<superpower>Voler</superpower>
			<superpower>Lancer des lasers superpuissants</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses/>

		<lovers>
			<lover firstName="Pepper" lastName="Potts"/>
		</lovers>

		<sidekicks>
			<sidekick firstName="" lastName="">Jarvis</sidekick>
		</sidekicks>
	</superhero>

	<superhero id="2" wikipediaArticleName="Veuve noire (comics)">
		<nickname>Black widow</nickname>
		<firstName>Natasha</firstName>
		<lastName>Romanova</lastName>

		<universe>Marvel</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				La Veuve noire (Black Widow) est le nom de deux personnages d'espionne russe des comics Marvel. La
				première et la plus connue est Natalia Romanova ou Natasha Romanoff, d'abord apparue comme ennemie
				d'Iron Man dans Tales of Suspense #52 (1964), puis reconvertie en super-héroïne. Elle a été créée par
				Stan Lee, Don Rico et Don Heck.
			]]>
		</description>

		<picture>black-widow.png</picture>

		<superpowers/>

		<nemeses/>

		<lovers>
			<lover firstName="Connor" lastName="Hawke">Green Arrow</lover>
		</lovers>

		<sidekicks/>
	</superhero>

	<superhero id="3" wikipediaArticleName="Hulk">
		<nickname>Hulk</nickname>
		<firstName>Robert</firstName>
		<lastName>Banner</lastName>

		<universe>Marvel</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Hulk est un personnage de fiction appartenant à l'univers de Marvel Comics. Créé par Stan Lee et Jack
				Kirby, il est apparu pour la première fois dans le comic The Incredible Hulk #1 de mai 1962. Dans le
				classement du magazine Wizard, paru en juin 2008, Hulk a été classé dix-neuvième parmi les meilleurs
				personnages de comic books.
			]]>
		</description>

		<picture>hulk.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Invincible</superpower>
			<superpower>Se transforme en géant vert</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses/>

		<lovers/>

		<sidekicks/>
	</superhero>

	<superhero id="4" wikipediaArticleName="Thor (Marvel Comics)">
		<nickname>Thor</nickname>
		<firstName>Thor</firstName>
		<lastName>Odinson</lastName>

		<universe>Marvel</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Thor est un dieu et un super-héros appartenant à l'univers de Marvel Comics. Créé par l'éditeur Stan
				Lee, le scénariste Larry Lieber et le dessinateur Jack Kirby, ce personnage de fiction est apparu pour
				la première fois dans le comic book Journey into Mystery #83 (août 1962). C'est une divinité, un
				asgardien qui est basé sur son homologue dans la mythologie nordique.
			]]>
		</description>

		<picture>thor.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Dieu</superpower>
			<superpower>Contrôle la foudre</superpower>
			<superpower>Peut manipuler Mjöllnir</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses>
			<nemesis firstName="" lastName="">Géants de glace</nemesis>
		</nemeses>

		<lovers>
			<lover firstName="Jane" lastName="Foster"/>
		</lovers>

		<sidekicks/>
	</superhero>

	<superhero id="5" wikipediaArticleName="Batman">
		<nickname>Batman</nickname>
		<firstName>Bruce</firstName>
		<lastName>Wayne</lastName>

		<universe>DC</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Batman est un personnage de fiction créé par Bob Kane et Bill Finger dans Detective Comics #27 en mai
				1939. C'est un héros, à l'origine nommé "Bat-Man", qui a la particularité d’être sans pouvoirs. L'homme
				qui se cache sous ce costume est connu sous le nom de Bruce Wayne, bien que le costume et le nom aient
				été quelquefois utilisés par d'autres. Des surnoms lui sont parfois accolés : The caped crusader, The
				Dark Knight, The world greatest Detective.
			]]>
		</description>

		<picture>batman.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Batmobile</superpower>
			<superpower>Ceinture de gadgets</superpower>
			<superpower>Costume de chauve-souris</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses>
			<nemesis firstName="Joseph" lastName="Kerr">Le Joker</nemesis>
		</nemeses>

		<lovers>
			<lover firstName="Selina" lastName="Kyle">Catwoman</lover>
			<lover firstName="Rachel" lastName="Dawes" />
		</lovers>

		<sidekicks>
			<sidekick firstName="Jason" lastName="Todd">Robin</sidekick>
			<sidekick firstName="Alfred" lastName="Pennyworth">Alfred</sidekick>
			<sidekick firstName="Barbara" lastName="Gordon">Bat Girl</sidekick>
		</sidekicks>
	</superhero>

	<superhero id="6" wikipediaArticleName="Spider-Man">
		<nickname>Spider-Man</nickname>
		<firstName>Peter</firstName>
		<lastName>Parker</lastName>

		<universe>Marvel</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Spider-Man (L’Homme araignée) est un personnage de fiction, super-héros appartenant à l'univers 
				de Marvel Comics. Créé par le scénariste Stan Lee et le dessinateur Steve Ditko, il apparaît pour 
				la première fois dans le comic book Amazing Fantasy #15 en 1962. Le succès de ce numéro permet à 
				Spider-Man d'avoir dès 1963 sa propre série The Amazing Spider-Man. Spider-Man est l'un des 
				personnages les plus populaires de l'univers des comics. Au fil des ans, d'autres périodiques 
				lui seront consacrés tel Spectacular Spider-Man et Peter Parker, the Spider-Man, mais 
				The Amazing Spider-Man est toujours le magazine principal du héros. Peter Parker meurt dans 
				le numéro 700 de The Amazing Spider-Man mais un nouveau Spider-Man reprend le flambeau lorsque 
				l'esprit du Docteur Octopus occupe le corps de Parker.
			]]>
		</description>

		<picture>spider-man.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Force, réflexes, rapidité et agilité surhaumaine</superpower>
			<superpower>Tire des toiles d'araignées avec ses mains</superpower>
			<superpower>Peut s'accrocher à toutes les surfaces</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses>
			<nemesis firstName="Dr. Otto Gunther" lastName="Octavius">Docteur Octopus</nemesis>
			<nemesis firstNam="" lastName="">Venom</nemesis>
		</nemeses>

		<lovers>
			<lover firstName="Gwen" lastName="Stacy" />
			<lover firstName="Mary-Jane" lastName="Watson" />
		</lovers>

		<sidekicks />
	</superhero>

	<superhero id="7" wikipediaArticleName="Superman">
		<nickname>Superman</nickname>
		<firstName>Clark</firstName>
		<lastName>Kent</lastName>

		<universe>DC</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Superman est un super-héros de bande dessinée américain appartenant à l’Univers DC. Ce personnage 
				de fiction est considéré comme une icône culturelle américaine.
				Créé en 1932 par l’écrivain américain Jerry Siegel et l’artiste canadien Joe Shuster tandis qu’ils 
				habitaient tous deux à Cleveland, le personnage fut vendu à Detective Comics. Il apparaît pour la 
				première fois dans un Action Comics en juin 1938. Le personnage est ensuite repris dans plusieurs 
				pièces radiophoniques, émissions de télévision, films, comic strips et jeux vidéo. Au vu du succès 
				et de la notoriété de ses aventures, Superman est essentiel dans la création d’un genre propre 
				aux super-héros.
				L’apparence du personnage est particulièrement iconique : un costume composé d’un justaucorps rouge,
				bleu et jaune, de collants et de bottes moulantes, d’une ceinture, avec une cape et sur le torse, 
				le dessin d’un ‘S’ rouge sur un écu jaune1,5,6. Cet écu est maintenant très souvent utilisé 
				pour symboliser le personnage.
			]]>
		</description>

		<picture>superman.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Vol</superpower>
			<superpower>Invulnérabilité</superpower>
			<superpower>Super force, super souffle</superpower>
			<superpower>Endurance, rapidité</superpower>
			<superpower>Vision aux rayon X</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses>
			<nemesis firstNam="Lex" lastName="Luthor" />
		</nemeses>

		<lovers>
			<lover firstName="Lana" lastName="Lang" />
			<lover firstName="Lois" lastName="Lane" />
		</lovers>

		<sidekicks />
	</superhero>

	<superhero id="8" wikipediaArticleName="Wonder_Woman">
		<nickname>Wonder Woman</nickname>
		<firstName>Diana</firstName>
		<lastName>Prince</lastName>

		<universe>DC</universe>

		<description>
			<![CDATA[
				Wonder Woman est une super-héroïne de bande dessinée américaine créée par William Moulton Marston
				(sous le pseudonyme de Charles Moulton) en décembre 1941 dans All Star Comics. Elle était à 
				l'époque l'une des premières super-héroïnes et elle est certainement encore aujourd'hui 
				la plus célèbre d'entre elles.
				Dans la plupart des adaptations, Wonder Woman est la princesse Diana d'une tribu d'amazones dont 
				les origines sont liées à la mythologie grecque. Ambassadrice amazone dans notre monde, elle possède 
				différents pouvoirs surnaturels ainsi que des cadeaux des dieux grecs, comme un lasso magique et 
				des bracelets à l'épreuve des balles. Elle fait aussi partie de la Ligue de justice d'Amérique.
				Marston a voulu faire de Wonder Woman un personnage féministe et la plupart des scénaristes qui 
				ont repris le personnage, particulièrement ceux des années 1980 et suivantes, l'ont représentée ainsi.
			]]>
		</description>

		<picture>wonderwoman.png</picture>

		<superpowers>
			<superpower>Vol</superpower>
			<superpower>Super force, super vitesse</superpower>
			<superpower>Régénartion</superpower>
			<superpower>Lasso magique</superpower>
		</superpowers>

		<nemeses />

		<lovers />
		
		<sidekicks />
	</superhero>
</superheroes>

